再有港攝影師闖日本農地被轟

再有港攝影師闖日本農地被轟

「千紅」（圓圖）擅闖美瑛私人農地拍攝雪景。互聯網

【本報訊】日前日本攝影師白石健人（Kent Shiraishi）批評香港攝影師擅闖北海道私人農地取景，後者已道歉及捐款，但事情並未解決。白石近日又發現另一香港攝影師擅闖另一私人農地，形容是完全違反攝影禮儀。涉事攝影師李維燊（千紅）公開致歉，辯稱當時下大雪沒有留意告示牌。

fb道歉 照片永久刪除

白石健人於上周三在facebook發帖，展示由香港攝影師「千紅」拍攝的一幅美瑛雪景照。他指出，這張照片完全違反了攝影禮儀，「這棵名為聖誕樹的樹木十分受歡迎，但有可能會被砍掉，因為很多不懂攝影禮儀的人來過這裏」。白石表示，大家都深愛這棵樹，很想珍惜它。

美瑛是北海道道央名勝，不過該區很多土地都屬私人所有，遊客進入時可能把鞋上的細菌帶入農地，破壞農作物。曾有地主不勝其煩，怒斬樹木。

白石指出，千紅懂得日語、寫日文，到訪日本多次，他應該明白日本的攝影禮儀，「他還是教授攝影的導師，我感到很悲哀」。根據千紅在其網頁的自我介紹，他曾在理工大學副修日語，前年畢業於中大日本研究文學碩士。他著有《東京風景：日本關東旅攝攻略》及《幸福照相館：攝影中的日本美學》，曾任大學攝影比賽評審，亦曾任職理大及中學的攝影課程導師。

千紅前日在其fb專頁「幸福照相館」發文，向涉事土地農家及他的支持者道歉。他解釋：「禁止進入的牌和圍欄，是置於公路正式入口旁的。正常乘車前往會注意到。我由美馬牛站步行幾公里前往，當時下大雪沒有見到標識，我承認事前資料搜集不足，亦承認這是未經同意闖進私有土地範圍。」

千紅續稱，在知道拍照的位置不是可以進入區域後仍把照片公佈，是他的過錯。照片沒有商業行為、沒有參加比賽、也沒張貼在任何攝影群組，「我真誠向大家說：此事由始至終並非惡意，相關照片亦會永久刪除。作為攝影老師，這是一個嚴重的疏忽，日後定必加倍注意，引以為鑑」。

美瑛近期深受旅客滋擾，美瑛町觀光協會日前在fb發文指，青池（美瑛名勝）在夜間點燈的照映下炫彩奪目，而白天的青池也因一面雪白的雪原美景格外美麗，可惜因人們踏上湖面而生的腳印破壞的這份美感，「我們再次嚴重聲明嚴禁進入池內的行為，撞見欲進入池內的人的話請大家協助制止，由大家一同維護不論晝夜都美輪美奐的青池美景」。

協會續指，看似整片雪白雪原的地方，其實下面暗藏着被種植的農作物。農作物本身對於疾病沒有預防能力，也就是無法像人類戴個口罩或是漱個口就可以遠離疾病，必須靠農家的雙手去保護後才能安心成長。農田的界線為紅白相間的桿子，「懇求您請勿進行超過此桿子進入農田的行為」。

上一則
上一則
賽事緊密 周五將軍澳上陣

下一則
下一則
護士夢碎無悔抗爭 遭開除理大碩士生「我諗得好單純」

匪性難移